IT男涉拒捕 稱遭警打致留醫八日

IT男涉拒捕 稱遭警打致留醫八日

梁霆

【本報訊】市民去年10月發起「追究警暴」集會，其後演變成警民衝突，多人被捕。一名電腦程式設計師被捕時疑多番掙扎傷及警員，最終被控拒捕。辯方投訴指設計師被捕後，遭警員毆打致留醫八天，並不滿控方拒絕透露控罪中涉案警員的身份，裁判官劉淑嫻亦質疑有關做法。

稱被五警毆 抹車工申認人

被告梁霆（31歲）被指去年10月27日在旺角近奶路臣街交界抗拒警員A。控方解釋因案件涉及社會事件，故將警員匿名，裁判官將於6月17日處理有關匿名事宜。辯方昨亦指，警員要求梁先簽署口供紙才可見律師。

此外，去年12月15日有示威者於旺角聚集堵路及縱火，其間抹車工人林澤光（33歲）被指用激光筆射向警車，並透過玻璃照射警員，被控襲警。

辯方稱林在警車上遭五名警員毆打，會申請在審訊前進行非正式認人手續以辨識五警身份，並爭議警誡供詞自願性。案件提堂時辯方投訴稱林被捕後遭警員拳打、近距離用強光射眼五分鐘，以及延誤逾24小時才可見律師。林昨否認襲警及管有攻擊性武器兩罪。襲警罪原指林在雅蘭中心一期外襲擊警長3236，控方昨將警長3236改為「警員A」。林另被指管有一支雷射筆。辯方反對控方申請將涉案警員匿名，案件6月10日開審，屆時將一併處理匿名令。

案件編號：WKCC4604/19、878/20

IT之光

警察如果私人檢控成功應該坐幾多年？

拒捕咪又係老屈

班死黑警

唔洗坐

終身剝奪私人財產權 + 不受法律保護人身安全就得

勇武 IT！

3236

狗長3236